{"title": "Hỏi đáp: Bé mấy tháng tuổi mới có thể uống nước cam", "question": "Chào bác sĩ, Bé là em sanh non được 1,7. Đến nay đã được 4 tháng nặng 6.5kg. Em có 3 câu hỏi xin bác sĩ cho em lời khuyên: 1. Với cân nặng đó bé có được xem là phát triển bình thường không (bé bú sữa mẹ 100%)? 2. Bé hay bị khò khè, em vẫn dùng nước muối sinh lý để vệ sinh mũi thường xuyên cho bé? Vậy có nên đưa bé đến bác sĩ khám không? 3. Bé nhà em có thể uống thêm nước cam chưa? Xin chân thành cảm ơn bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Đánh giá phát triển của em bé non tháng phải dựa vào tuổi thai khi sinh. Em bé bị khò khè do phổi thì phải đi khám, nếu chỉ khụt khịt ở mũi thì chỉ cần vệ sinh mũi nếu bé không sốt, không chảy mũi, không ho. Em bé dưới 6 tháng tuổi chỉ nên uống sữa.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-may-thang-tuoi-moi-co-the-uong-nuoc-cam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vắc xin 5 trong 1 và 6 trong 1", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em sinh non tháng của tuần thứ 30 của thai kỳ, nay bé được 4 tháng 20 ngày và nặng 8kg. Hiện sức khỏe của bé tốt, khi bé được hơn 3kg em có cho bé đi trích ngừa nhưng hết thuốc 6 trong 1 và 5 trong 1. Nay đã có thuốc 5 trong 1 vậy cho em hỏi bé có thể trích mũi đầu tiên 5 trong 1 và mũi thứ 2 & 3 em cho bé trích 6 trong 1 được không ? Hay chỉ được trích 5 trong 1. Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể an tâm chuyển đổi giữa 2 văc-xin này cho bé.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vac-xin-5-trong-1-va-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dấu hiệu bé bị đi ngoài", "question": "Xin hỏi bác sĩ. Con em được 2 tháng tuổi, từ lúc bé bú mẹ khi trào đời đến giờ, bé đi ngoài nhiều lần trong ngày và phân có lúc thì sùi bọt, có nước, hay ỉa són. Em cho uống thuốc men tiêu hóa, hay bôi thuốc cam vẫn không đỡ. Hay do sữa mẹ nóng nên bé bị thế? Bác sĩ cho em hỏi liệu bé có bị sao không?", "answer": "Chào Kim, ,Bé bú mẹ đi phân như thế là bình thường, bạn yên tâm tiếp tục cho bú mẹ nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dau-hieu-be-bi-di-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh viêm phế quản", "question": "Chào bác sĩ,Bé gái nhà em được 2 tháng 5 ngày tuổi, bé bị ọc sữa ngủ ít, khò khè về đêm đi khám bác sĩ kết luận bị viêm tiểu phế quản, cho uống thuốc đã 2 tuần nhưng chưa hết. Bé vẫn còn ọc sữa, khò khè và ngủ không sâu. Bác sĩ cho em hỏi các biểu hiện trên có phải là bệnh viêm tiểu phế quản? Phác đồ điều trị của bệnh này? Bác sĩ cho bé em dùng nước biển sâu Sterimar để rửa mũi hàng ngày có được không? Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Để chẩn đoán bệnh viêm tiểu phế quản chính xác phải dựa vào nghe phổi và xquang phổi. Nếu bé uống thuốc không đỡ thì bạn nên đưa bé đi tái khám. Tuy nhiên, cần phân biệt rõ khò khè do phổi và triệu chứng nghẹt mũi hay khò khè ở họng do trào sữa lên. Sau khi bú, bạn cần vác đứng bé 30 phút rồi cho bé nằm ở tư thế vai đầu cao, nằm nghiêng. Bạn có thể dùng dung dịch nước biển sâu để vệ sinh mũi hàng ngày.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-viem-phe-quan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Bác sĩ ơi cho em hỏi : bé nhà em mới được 1 tháng tuổi không biết bị làm sao mà rụng tóc ở trán nhiều. Về đêm khó ngủ hay uốn éo khó chịu. Xin bác sĩ tư vấn dùm em. Em ở Daklak. Xin cảm ơn", "answer": "Chào Thu,,Có thể đó là biểu hiện của hiện tượng thiếu sắt và canxi, thông báo cho bác sĩ khi bé đi khám sức khẻ định kỳ hoặc khám sức khỏe trước khi chích ngừa bạn nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-10981/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh da liễu", "question": "Thưa bác sĩ. Cả gia đình em bị ghẻ ngứa đã hơn 3 tháng nay, đi chữa ở nhiều bệnh viện và không khỏi hẳn . Đầu tiên là chồng em bị bệnh và sau đó lây qua con em, và lây qua em. Bé nhà em mới 10 tháng tuổi, gửi bà ngoại và bà ngoại cũng bị lây bệnh. Mỗi lần đi bệnh viện về là gia đình em lại tổng vệ sinh giặt giũ, ngâm, trụng nước sôi và xoa thuốc theo lời dặn của bác sĩ, nhưng vẫn không khỏi, có giảm bệnh nhưng lại tái phát. Thưa bác sĩ, có cách nào trị dứt điểm bệnh này không? Hiện tại bé nhà em còn nhỏ quá mà dùng thuốc uống kháng sinh đã 3 tháng nay khiến bé ốm và không lên kí.", "answer": "Chào chị,,Chị cho bé đến khám ở chuyên khoa da liễu sớm nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-da-lieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh ngủ ít", "question": "Em chào bác sĩ, em mới vừa sinh em bé được 15 ngày , em sinh mổ , bé nhà em ngày và đêm ngủ rất ít , nhất là ban đêm bé hay khóc, ban ngày thì ngủ 5 10 phút thì lại giật mình và khóc, em rất lo sợ bé ngủ ít sẽ ảnh hưởng đến sự phát triển của bé, em mong bác sĩ giúp em . Em cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân khiến bé ngủ ít. Thường gặp nhất là do bé bú không no. Phòng ngủ nóng nực, ngột ngạt, bị ướt tã thường xuyên hoặc hăm tã cũng làm bé không ngon giấc. Bạn có thể dùng khăn vải mùng cỡ lớn để quấn bé lại, đảm bảo nhiệt độ phòng khoảng 27-28 độ C, thoáng, đảm bảo bé bú đủ sữa.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-ngu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú sữa mẹ hoàn toàn nhưng bị táo bón phải làm sao?", "question": "Chào bác sĩ !Bé nhà em nay được 22 ngày tuổi. Từ lúc sinh đến 12ngày tuổi cháu đi ngoài đều 3lần/ngày, phân màu vàng hoặc xanh hơi lỏng, đến ngày tuổi 13 cháu chỉ đi ngoài 1lần và phân rất ít, màu vàng, đặc và nhầy hơn lúc trước; sau đó cháu không đi ngoài được nữa, cháu rặn nhiều( cả lúc ngủ cũng rặn), đánh rắm nhiều lần và có mùi rất hôi. Đến ngày thứ 18 thì em phải thụt mật ong và nước theo tỉ lệ 2:1 thì cháu mới đi ngoài được và phân rất nhiều, màu vàng hơi đặc sánh. Sau đó mãi đến nay là 22 ngày tuổi mà cháu vẫn chưa đi ngoài lại. Bé chỉ bú sữa mẹ không uống thêm thứ gì khác. Em không biết phải làm sao? Xin bác sĩ tư vấn giúp ạ !", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống nhiều nước (ít nhất 2 lít nước mỗi ngày), ăn thêm trái cây, nhiều rau hơn, uống nước ép trái cây, uống mỗi ngày 3 ly sữa “bà bầu”. Bạn xoa bụng theo chiều kim đồng hồ cho bé mỗi ngày trước khi cho bú, mỗi lần khoảng 20 cái, nhớ làm trơn tay bằng baby oil trước khi xoa bụng bé. Ngoài ra, bạn cần cho bé bú nhiều sữa hơn vì bú sữa ít thì đi cầu cũng ít.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-sua-me-hoan-toan-nhung-bi-tao-bon-phai-lam-sao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vaccin sởi", "question": "Em kính chào bác sĩ. Bé nhà em nay đã tròn 9 tháng, bác sĩ cho em hỏi bệnh viện mình có chích vaccin sởi hay không ạ? Và em ở tây ninh, em có thể cho bé nhà em chích ở bệnh viện mình được không ạ? Em kính chào bác sĩ. Trân trọng cám ơn ", "answer": "Chào bạn,,Bệnh viện hiện tại có vắc-xin sởi. Bạn có thể cho bé chích ngừa ở Phòng khám trẻ dịch vụ. Hiện tại, đã có dịch vụ hẹn giờ khám dành cho trẻ em (bắt đầu thực hiện từ 4/8/2014), bạn có thể gọi tổng đài 19007234 để đăng ký ( điện thoại bàn 2.000đ/ phút; điện thoại di động 3.000đ/ phút ).,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vaccin-soi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé ăn", "question": "Cháu chào bác sĩ! Bác sĩ cho cháu hỏi như trường hợp của cháu thế này. Con cháu được 10 ngày tuổi, cháu đang cho con bú mẹ nhưng đầu ti ngắn nên bé ti rất khó và khi ti mẹ thì bé luôn luôn ngủ gà ngủ gật nên ăn được ít, vì thế luôn quấy khóc vì ăn không đủ no. Một chị bạn khuyên cháu nên vắt sữa ra bình cho bé ti. Cháu làm thử và thấy bé ăn ngon lành ko gà gật mà ăn lại nhanh chỉ bằng 1/2 thời gian bú mẹ và ăn đủ no nên ngủ và chơi ngoan. Vậy cháu nên cho trẻ bú mẹ trực tiếp hay vắt sữa ra cho ti bình. Cháu đang phân vân quá, mẹ chồng cháu thì không đồng ý cho vắt sữa để con ti bình. Cháu biết nếu cho bé ti bình thì bé sẽ không ti mẹ nữa vì ti bình dễ hơn. Mong bác sĩ cho cháu lời khuyên. Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Khi cho bé bú mẹ, bé cần ngậm sâu cả quầng vú nên đầu ti ngắn vẫn cho bú được. Bạn cần nhẹ nhàng dùng ngón tay tì lên cằm để mở miệng bé há lớn rồi mới đưa vú vào. Tư thế bế bé cần ôm sát bé vào người, lưng quay hẳn ra ngoài, bụng bé áp vào bụng mẹ thì bé mới dễ nuốt và bú được no. Nếu mới bú được vài cái đã ngủ thì bạn rút vú ra, đánh thức bé dậy rồi cho bú tiếp đến no. Bú sữa mẹ vắt ra không ảnh hưởng đến chất lượng sữa nhưng nếu mẹ không kiên nhẫn vắt hết sữa trong vú trong mỗi cữ bú và không vắt sữa đều đặn, để sữa ứ lại thường xuyên sẽ mau mất sữa.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-an/"}
